梁愛詩：示威者要癱瘓香港 造成無政府狀態

前律政司司長梁愛詩接受新華社專訪時說，暴力不能解決問題，只會破壞香港社會，呼籲香港要儘快恢復秩序，將精力放到發展經濟和改善民生。

梁愛詩說，圍堵警察總部，擾亂政府部門辦公，衝擊立法會和中聯辦，堵塞道路癱瘓交通，到用磚頭、汽油彈攻擊警察，破壞警署，已經超出和平遊行的範疇。

她指出，特區政府已於6月15日暫緩修例工作，立法工作也完全停止，但示威者提出新的不合理的訴求，暴力破壞行為不斷升級。他們的目標是要癱瘓香港，造成「無政府狀態」。

她說，有法必依、違法必究，是法治社會的基本要求，不能因為這些人犯事就「大赦」，否則香港會亂。

她希望年輕人多花一點時間了解國家和民族的精神和文化，香港是一個很可愛的地方，是一個和諧友善的社會，香港民眾要醒醒，不要再去糊裡糊塗地支持極端分子，這樣只會毀了香港，希望各界儘快放下紛爭，恢復正常秩序。

警隊暴力不能解決問題，只會破壞香港社會

其實個政府都無咗好耐

有法必依、違法必究，是法治社會的基本要求

咁幾時追究警賊暴力、濫權

仲停留係有法必依 講乜撚野法治社會

係我哋無政府
定政府本身消失咗

on9無極限

借個位,提提你

殖民地講咩民族精神

但示威者提出新的不合理的訴求

獨立調查都不合理？
普選都不合理？

佢同廢老講架

係政府教識香港人 和平沒有用

咁都俾你發現到

咁唔搞亂香港 我地去搞亂中國

真正法治社會駛乜日日喺口邊提住有法必依啊

大陸任何地方都成日貼住啲標語要啲人文明衛生有禮貌，你有冇見過英美歐要咁樣做

你邊撚度揾個政府出黎俾人癱瘓呀

呢個政府係支共政府
不是我們的政府
我無份投票

連你個所謂特首前排都消失咗好耐啦

係啊 吹咩

都係果句
如果真係暴力
612 果日佢比人打到七彩啦

梁愛詩學人講有法必依真係可笑
當年以公眾利益為由放走官仙係邊個

廉政公署拘捕星島集團3名現任或前任行政人員，指控他們誇大《英文虎報》和《星期日英文虎報》的發行量，串謀詐騙廣告客戶。星島集團主席兼大股東胡仙女士被當局認定是串謀者。然而到起訴時，律政司司長梁愛詩以證據不足和公眾利益為理由，決定不檢控胡仙。其餘三人最後被判處入獄四至六個月。

律政司司長梁愛詩被指偏袒胡仙，因為其餘被告的起訴書中，起訴的罪行中有「與胡仙合謀」等字眼。當局考慮的「公眾利益」包括一旦胡仙被起訴，星島集團的2000名員工可能會失業。民主派認為事件嚴重衝擊香港法治，一些人認為胡仙與中共的關係使她能被免於起訴。但亦有部分團體認為此決定合理。

事後，香港大律師公會在1999年2月10日發表聲明，對律政司就胡仙案件拒絕尋求獨立的法律意見表示遺憾。在3月5日的聲明中，公會更指責「特區政府最近一連串的行為，令人感到它已將秉行公義必須有目共睹這原則拋諸腦後。律政司司長交代決定不起訴星島集團主席胡仙，並否決向外尋求獨立法律意見的提議，以及她向終審法院申請澄清有關無證兒童一案判詞的手法，便是兩個明顯的例子。特區政府不斷為這些事件的態度辯護，只會加深大眾對法律制度能否秉行公義有著猜疑。」 在3月10日，法律界立法會議員吳靄儀在立法會提出對梁愛詩的不信任動議。議案雖然在親政府陣營的反對下遭到否決，但自由黨黨員夏佳理亦中途離場表達對梁愛詩不滿。

2013年11月前刑事檢控專員江樂士接受報章訪問時透露，當時他曾認為有足夠證據起訴胡仙，並向梁愛詩建議起訴胡仙，不過被梁愛詩推翻。江樂士與對方討論後，接受有其他恰當做法，並相信梁愛詩的決定並無私心，否則自己當時會辭職抗議。